# Классы в Java

* Поля
* Конструкторы
* Методы
* Вложенные классы
* Статические члены класса

## Вложенные классы (Nested classes)

* Класс, описанный внутри другой области видимости - внутри другого класса или метода (конструктора).

### Для чего это нужно?

- Позволяет логически сгруппировать классы в одном месте
- Улучшает инкапсуляцию
- Делает код более читаемым и поддерживаемым

### Типы вложенных классов

* Внутренние (Inner classes) - классы, объекты которых ассоциированы с объектами внешних классов.
* Статически вложенный (Static Nested class) - классы, объекты которых не ассоциированы с объектами внешних классов.